創立Signal來打返自己創立的WhatsApp ！！！

可能好多人知, 不過我唔知. 原來近來爆紅嘅Signal的其中一個創辦人Mr. Brian Acton, 亦都係WhatsApp的其中一個創辦人.

WhatsApp係2014年被Facebook收購左之後, Brian Acton因為不同意Facebook在客戶資料/廣告推廣方面不太尊重用戶私隱度的政策而離開咗WhatsApp. 如果Brian 選擇遲一年先離開Facebook, 佢將會多收8.5億美金的Facebook股票. (不過可能佢唔care, 因為賣WhatsApp單deal佢賺咗30億美金. 點都好佢有骨氣, 道不同不相為謀).

係一個訪問當中Brian表達咗佢覺得對唔住Whatsapp的用戶. 皆因佢自己係好唔鍾意廣告, 佢創立WhatsApp, 就係想比用戶係一個冇廣告滋擾下的環境來溝通. 但係最後佢竟然把WhatsApp賣咗比全世界最大用廣告來賺錢的公司Facebook. 跟據Brian所講, 佢嘗試過游說Facebook高層把WhatsApp改變為一個收錢的App. 舉例, 如果send超過某個數目的訊息就會開始收錢. 不過Facebook的高層聽到就已經唔係太中意. 所以佢嬲嬲地之下就辭職走人. 其實10幾年之前Brian喺Yahoo!打工的時候亦都係因為唔同意Yahoo!係所有版面都放廣告banner而辭職. (所以大家如果有機會同佢做嘢就千祈唔好睇提廣告兩個字, 如果唔係佢會辭職).

之後在2018年Brian Acton投放了5,000萬美金,自己錢,創辦了一個非牟利組織: Signal Foundation, 即係Signal App 的創辦組織. 佢希望重拾WhatsApp的初衷以免費, 冇廣告, 最尊重客戶私隱的方式來提供一個Messenger比大家. Signal Foundation長遠的營運經費將會以自願募捐形式來籌集.

Brian講過一句, Facebook果班唔係衰人, 佢哋只係好叻的生意人.

適逢巨變, Rolodex都會繼續在Telegram的Channel 發文:
希望得到大家支持.

資料來源:
Forbes Magazine
Signal 官方網站

推！

支持下佢地
如果唔係啲問題好難改善

佢已經賣咗啦
到時將signal做大左之後再買俾其他人又可以賺一大筆
Fatfat

支持高質頻道

ngo都有得賣架咩咁宣明會奥比斯幾時上市

NGO可以賣咁宣明會堆垃圾幾時上市

Respect
希望多啲人科金

會唔會有日whatsapp唔掂請番佢番去
好似Steve jobs咁

勁
購左fb錢 再走
再開過新

冇用 已經落入左豬西手 經過侵侵件事 冇人再信豬西d 野係安全

所以大家如果有機會同佢做嘢就千祈唔好睇提廣告兩個字, 如果唔係佢會辭職
邊撚個連登仔可以請得起佢做嘢

到時再搬

Msg >icq> massager >fb >ig>wtsapp>line
都搬開 習慣架啦

型到...